\begin{exoApp}{10}{1}[Limites d'un produit]
\label{\formatexo{12}}
Déterminer la limite (si elle existe) des suites $(u_n)$ définies par
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate} 
\item $u_n=2^n \times \left(\dfrac{5}{3}\right)^n$
\item $u_n=\left(\dfrac{2}{3}\right)^n \times \left(1-\dfrac{5}{n^4}\right)$
\item $u_n=n^3 \times \left(2+ \left(\dfrac{5}{6}\right)^n\right)$
\end{enumerate} 
\end{multicols}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item Remarquons que $2>1$ et $\frac53>1$. Donc $2^n\tendversen{n\to+\infty} +\infty$ et $\left(\frac53\right)^n\tendversen{n\to +\infty} +\infty$. Par produit, \[ \lim_{n\to +\infty}2^n \times \left(\dfrac{5}{3}\right)^n = +\infty\]
	\item Puisque $-1<\frac23<1$, $\left(\frac{2}{3}\right)^n\tendversen{n\to +\infty}0$. De plus, $\frac{5}{n^4}\tendversen{n\to+\infty} 0$, donc par somme \[ \lim_{n\to +\infty} 1-\frac{5}{n^4}=1 \]
	On en déduit alors, par quotient, que \[ \lim_{n\to +\infty} \left(\dfrac{2}{3}\right)^n \times \left(1-\dfrac{5}{n^4}\right)=0 \]
	\item On a $-1<\frac56<1$, donc $\left(\frac56\right)^n\tendversen{n\to+\infty} 0$. Par somme, \[ \lim_{n\to+\infty} 2+ \left(\dfrac{5}{6}\right)^n=2 \]
	De plus, $n^3\tendversen{n\to +\infty} +\infty$. Par produit \[\lim_{n\to+\infty}n^3 \times \left(2+ \left(\dfrac{5}{6}\right)^n\right)=+\infty \]
\end{enumerate}
\end{correction}
